\documentclass[10pt,ngerman,a4paper]{scrartcl}
\input{../template/template}
\renewcommand{\Nummer}{11}
\usetikzlibrary{arrows.meta,
	quotes, babel}
\usepackage[ruled, lined, linesnumbered, commentsnumbered, longend]{algorithm2e}
\usepackage{amsthm}

\newtheorem*{behauptung}{Behauptung}

\begin{document}



\maketitle
\aufgabe{1}
\begin{description}
	\item [a)]
	Zuerst zeigen wir, dass $T$ normal ist, dass heißt $T^*T = TT^*$. Dies gilt, da $A = QTQ^*$ gilt und $A$ normal ist.
	\[T^*T = (Q^*AQ)^*Q^*AQ = Q^*A^*QQ^*AQ = Q^* A^*AQ = Q^*AA^*Q = Q^*AQQ^*A^*Q = TT^*.\]
	\item [b)]
	Wir nutzen die Formel für die Matrixmultiplikation, wobei wir ausnutzen, dass $T$ normal ist.

	\[\sum_{l=1}^{n} t_{i l} \cdot \bar t_{j l}= \left(T T^{*}\right)_{i j}=\left(T^{*} T\right)_{i j}=\sum_{l=1}^{n} \bar t_{l i} t_{l j}\]
	Weiterhin wissen wir, dass für $x \in \bC$ gilt $|x|^2 = x \bar x$.
	Für $i=j=1$ gilt dann:
	\[ |t_{11}|^2 = \sum_{l=1}^{n} t_{l 1} \bar t_{l 1}
	=\sum_{l=1}^{n} \bar t_{i l} \cdot t_{j l}= \sum_{l=1}^n |t_{1l}|^2\]
	Daraus folgt dann die Behauptung, da $|x| = 0 \iff x = 0$ und $|x| \geq 0$.
	\item[c)]
	\begin{behauptung}
		Sei $T$ eine obere normale Dreiecksmatrix. Dann ist $T$ eine Diagonalmatrix.
	\end{behauptung}
	Wir beweisen die Aussage mittels Induktion über die Dimension des Raumes $m$.
	Für $m=0$ gilt die Aussage.
	Sei also die Aussage für $m-1$ schon bewiesen.
	Dann wollen wir den fall $m$ zeigen.
	Aus Aufgabteil b) wissen wir bereits, dass erste Zeile bis auf den Diagonaleintrag nur aus Nullen besteht.
	Betrachten wir also die Untermatrix $
	hat T$ von $T$, die durch Streichen der ersten Zeile und ersten Spalte besteht.
	Diese ist ebenfalls eine obere Dreiecksmatrix.
	Da wir wissen, dass alle Einträge der ersten Zeile bis auf den Diagonaleintrag Null sind, ergibt sich aus der Matrixmultiplikationsformel, dass $\hat T$ ebenfalls normal ist.
	Somit können wir die Induktionsvorraussetzung anwenden und erhalten, dass $T$ eine Diagonalmatrix ist.
\end{description}

\aufgabe{2}
Betrachte die Matrix
\[ A = \begin{pmatrix}
	5 & -1 \\
	6 & 12
\end{pmatrix}\]
Sei weiterhin $x =\begin{pmatrix}
	2 \\ 4
\end{pmatrix}$. Dann gilt
\[ \begin{pmatrix}
	a_n \\ b_n
\end{pmatrix}
= A^n x\]
nach der Formel der Matrixmultiplikation.
Der Eigenvektor $\begin{pmatrix}
	1 \\
	-1
\end{pmatrix}$ lässt sich leicht erraten (zum Eigenwert $6$).
Das charakteristische Polynom von $A$ ist $\chi_A(X) = (X - 5)(X - 12) + 6 = X^2 - 17X + 66$.
Damit muss der zweite Eigenwert $11$ sein.
Es gilt also einen Vektor aus dem Kern von
\[ \begin{pmatrix}
6 & 1 \\
-6 & -1
\end{pmatrix}
\]
zu finden.
Also ist $\begin{pmatrix}
	1 \\
	-6
\end{pmatrix}$
der zweite Eigenvektor.
Nun fehlt noch die Basiswechselmatrix $V$ um Aufgabe 1 von Blatt 10 anzuwenden.
Dabei reicht es $V$ zu kennen, wenn wir $x$ in der Eigenbasis darstellen können.
Dies können wir uns überlegen durch
\[x = 2\begin{pmatrix}
	1 \\ -1
\end{pmatrix} + \frac 6 5 \left( \begin{pmatrix}
	1 \\ -1
\end{pmatrix}  -  \begin{pmatrix}
	1 \\ -6
\end{pmatrix} \right)
\]
weshalb $x$ in der neuen Basis durch $\begin{pmatrix}
\frac {16} 5 \\- \frac 6 5
\end{pmatrix}$
ausgedrückt werden kann.
Wenden wir nun Aufgabe Aufgabe 1, Blatt 10 an so gilt.
\[ \begin{pmatrix}
	a_n \\ b_n
\end{pmatrix}
= A^n x = \begin{pmatrix}
	1 & 1 \\
	-1 & -6
\end{pmatrix} \cdot
\begin{pmatrix}
	6^n & 0 \\
	0 & 11^n
\end{pmatrix} \cdot \begin{pmatrix}
\frac {16} 5 \\- \frac 6 5
\end{pmatrix} =
\begin{pmatrix}
	1 & 1 \\
	-1 & -6
\end{pmatrix} \cdot
\begin{pmatrix}
\frac {16\cdot 6^n} 5 \\- \frac {6\cdot 11^n} 5
\end{pmatrix} =
 \begin{pmatrix}
\frac {16\cdot 6^n + 6\cdot 11^n} 5 \\  \frac {36\cdot 11^n - 16\cdot 6^n} 5
\end{pmatrix}.
\]

\aufgabe{3}
Zuerst gilt es die Differenzierbarkeit von $B(t)$ zu überprüfen.
Mit der Cramerschen Regel wissen wir, dass
\[A^{-1}=\frac{1}{\operatorname{det}(A)}\left(\begin{array}{cccc}
+\left|A_{11}^{\prime}\right| & -\left|A_{21}^{\prime}\right| & +\left|A_{31}^{\prime}\right| & \mp \ldots \\
-\left|A_{12}^{\prime}\right| & +\mid A_{22}^{\prime} & -\left|A_{32}^{\prime}\right| & \pm \ldots \\
\vdots & \vdots & \vdots & \ddots
\end{array}\right)\]
gilt. Dabei bezeichnet $|A'_{ij}|$ die Determinante der Untermatrix, die durch Streichen der iten Zeile und jten Spalte entsteht.
Da die Matrix zu jedem Zeitpunkt invertierbar ist, ist die Determinaten von A immer ungleich 0.
 Für die Berechnung von Determinanten kennen wir die Leibniz Formel
 \[ \operatorname{det}(A)=\sum_{\sigma \in \mathcal{S}_{n}} \operatorname{sgn}(\sigma) \cdot a_{1, \sigma(1)} \cdot \ldots \cdot a_{n, \sigma(n)}\]
 Da $A(t)$ stetig differenzierbar ist, ist auch jeder Eintrag von $A(t)$ stetig differenzierbar.
 Als Summe von Produkten von Einträgen der Matrix $A(t)$ sind auch die Determinanten stetig differenzierbar.
 Nach der Ergänzung zum Reduktionslemma (Bem. 9.3) ist damit auch $B(t)$ stetig differenzierbar, da jede Komponente im $\bC ^{n \times n}$ stetig differenzierbar ist.

 Es bleibt also die behauptete Formel zu zeigen. Jetzt können wir die Multiplikationsregel anwenden, da wir wissen, dass $B(t)$ stetig differenzierbar ist.
 \[\begin{aligned}
0 &=\partial_{t}(I)=\partial_{t}(A(t) \cdot B(t))=A^{\prime}(t) \cdot B(t)+A(t) \cdot B^{\prime}(t) \\
&\implies-A^{\prime}(t) B(t)=A(t) \cdot B^{\prime}(t) \\
&\implies B^{\prime}(t)=-B(t) A^{\prime}(t) \cdot B(t)
\end{aligned}\]
Damit ist die Behauptung bewiesen.
\end{document}
